\section{绪论}
  	\subsection{课题的背景和意义}
	  分布式存储系统是一个重要且不断发展的领域，它涉及到许多学科和技术，如计算机科学、网络安全、数据库管理等。
	  分布式存储系统的研究主要集中在三个方面：分布式存储系统的架构设计、底层协议的研究以及应用场景的拓展。其中，架构设计包括存储系统的硬件架构、软件框架等；底层协议的研究则包括各种存储接口、协议栈等；应用场景的拓展则涵盖了企业级、消费级、个人级等不同类型的存储系统。
	  分布式存储系统的研究具有广泛的应用前景，它可以应用于企业级存储系统、云存储服务和分布式应用等方面。在企业级存储系统中，分布式存储系统可以用于存储大量的数据，提高数据存储的效率和可靠性。在云存储服务中，分布式存储系统可以用于存储云端的数据，提供高效的数据存储和管理服务。在分布式应用中，分布式存储系统可以用于存储和管理大量的数据，提高应用的可靠性和性能。
	  在分布式存储系统的研究中，需要解决的关键问题包括数据一致性、数据持久性、数据备份和恢复等。在解决这些问题的过程中，需要采用一些新的技术和方法，如分布式数据库、分布式文件系统、分布式对象存储等。同时，需要考虑分布式存储系统的安全性和可靠性问题，采用一些新的安全技术和机制，如安全协议、数据加密、访问控制等，以保证分布式存储系统的安全性和可靠性。
	
	
	
	\subsection{分布式存储系统的发展状况}
	
	分布式存储系统的发展历史可以追溯到上世纪90年代，当时出现了一些基于局部存储器的分布式存储系统，如Lustre和Xanadu等。这些系统主要用于文件服务器等领域。随着网络技术的发展，基于网络的分布式存储系统出现了，如Hadoop和HDFS等。这些系统将数据存储在分布式节点上，并通过网络进行数据的访问和管理。
	近年来，随着云计算的发展，分布式存储系统开始广泛应用于云存储服务中。云存储服务将数据存储在云端，并通过互联网提供数据的访问和管理。这些系统通常采用分布式文件系统，如AFS、HDFS和Gluster等。
	随着大数据时代的到来，分布式存储系统的研究和应用也越来越广泛。基于分布式文件系统的分布式存储系统可以存储海量的数据，并支持高效的数据存储和管理。同时，基于块存储的分布式存储系统也得到了广泛的研究和应用，它可以实现数据的高效复制和同步，并支持大规模的数据存储和管理。
	总之，分布式存储系统的发展历史可以分为三个阶段：基于局部存储器的分布式存储系统、基于网络的分布式存储系统和基于块存储的分布式存储系统。随着大数据时代的到来，分布式存储系统的研究和应用也将越来越广泛和深入。
	
  	\subsection{课题研究的主要方法及内容}

  
  	分布式存储系统是一种基于分布式数据库的存储方案，它将数据存储在多个节点上，并通过一种分布式协议实现数据的同步和一致性。Raft是一个用于分布式存储系统的协议，它可以保证数据的持久性和一致性，并支持高可用性和可扩展性。本文将介绍一种基于LSMTree和Raft的分布式存储系统的实现方案。
系统架构
本文提出的系统架构包括以下几个部分：
存储层：存储层是分布式存储系统的核心，它负责将数据存储在多个节点上，并实现数据的同步和一致性。存储层使用LSMTree数据结构来实现分布式存储，LSMTree是一种高效的数据结构，可以在多个节点之间实现数据的高效复制和同步。
数据层：数据层是分布式存储系统的基础，它负责将存储层中的数据提取出来，并提供数据的读写操作。数据层使用Raft协议来管理数据的持久性和一致性，Raft协议可以保证数据的持久性和一致性。
服务层：服务层是分布式存储系统的中间层，它负责提供数据的读写操作，并与数据层进行交互。服务层使用LSM树数据结构来实现分布式存储，LSM树可以在多个节点之间实现数据的高效复制和同步。
应用层：应用层是分布式存储系统的最底层，它负责与数据层进行交互，并实现数据的读写操作。应用层使用CLI命令行接口开发，并使用RPC通信方式来与存储层进行交互。
系统实现
在系统实现方面，本文提出了以下几个关键点：
数据分片：本文提出的系统采用LSMTree数据结构来实现数据的分布式存储，LSMTree数据结构可以在多个节点之间实现数据的高效复制和同步。在数据分片时，本文将数据分为多个块，每个块都存储在一个节点上，并使用链接器将多个块链接起来。
数据同步：在数据存储过程中，本文需要保证数据的一致性和持久性。为了实现数据的同步，本文采用Raft协议来管理数据的持久性和一致性。在Raft协议中，每个节点都有一个票数，每次写操作都会将票数增加，写操作完成后，票数会减少。当票数为0时，表示所有节点都认为数据已经同步，数据不再发生变化。
数据一致性：为了保证数据的一致性，本文需要在写操作之前进行一致性校验。一致性校验可以通过多个节点之间的同步来实现，保证不同节点上的数据一致。在一致性校验中，本文将数据分为多个块，每个块都存储在一个节点上，并使用链接器将多个块链接起来。然后，每个节点都会对自己的数据进行一致性校验，并当写入数据到本地后，节点会将数据提交到主节点，由主节点完成数据的同步和一致性校验。最后，数据会按照一定的顺序写入到主节点上，保证数据的一致性和完整性。
数据持久化：为了保证数据的可靠性，本文需要将数据持久化到磁盘中。在数据持久化过程中，本文需要将数据的元数据（如数据类型、数据大小等）保存到磁盘中，并将数据的数据部分保存在内存中。当需要读取数据时，本文只需要读取内存中的数据即可。
数据备份和恢复：在分布式存储系统中，数据备份和恢复是非常重要的。本文提出的系统支持数据备份和恢复，备份和恢复采用冷备份和热备份两种方式。冷备份是将数据备份到磁带或者光盘上，当磁带或者光盘损坏时，可以进行快速的恢复。热备份是将数据备份到内存中，当内存损坏时，可以进行快速的恢复。同时，本文提出的系统还支持数据的增量备份和增量恢复，可以在数据发生变化时，进行快速的恢复。
系统性能
在系统性能方面，本文提出的系统具有以下几个优点：
高可用性：本文提出的系统支持高可用性，当主节点故障时，可以自动切换到备用节点，保证系统的正常运行。同时，本文还提供了数据的增量备份和增量恢复功能，可以在数据发生变化时，进行快速的恢复。
高性能：本文提出的系统采用LSM树数据结构来实现分布式存储，可以在多个节点之间实现数据的高效复制和同步。同时，本文还提供了数据的备份和恢复功能，可以在数据发生变化时，进行快速的恢复。
安全性：本文提出的系统采用分布式存储和Raft协议来管理数据的持久性和一致性，可以保证数据的安全性和可靠性。同时，本文还提供了数据的增量备份和增量恢复功能，可以在数据发生变化时，进行快速的恢复。
总结：
本文介绍了一种基于LSMTree和Raft的分布式存储系统的实现方案，该系统采用分层架构，包括存储层、数据层和服务层。该系统具有高可用性、高性能、安全性和可靠性等优点，并支持数据的备份和恢复功能。未来，本文提出的系统将继续进行优化和扩展，以满足用户不断增长的需求。

  	\subsection{论文组织结构}
  
  	本文主要围绕相关技术选型，需求分析，系统整体设计、详细设计，部署与测试等方面来进行论述，共分为6章，各章内容如下：
	
	第1章 讲述分布式存储系统的发展和课题研究方法
	
    第2章 描述开发工具环境，LSM-Tree结构和Raft算法，以及设计的开源库
    
    第3章 叙述需求分析，研究的内容和目标用户
    
    第4章 描述存储系统总体的架构设计和客户端总体设计
       
    第5章 详细描述存储系统和客户端具体实现细节
    
    第6章 对系统进行整体部署和客户端测试
    
    
\clearpage